(武漢肺炎) 電影票房有多慘？全美單日票房冠軍不到4萬美元

美國各州相繼正式發布禁制令，除了關閉景點，酒吧、夜店、賭場等全面禁止營業，餐廳只准外送與外帶，加上所有電影院紛紛關閉，讓本來預計能夠在春天檔期引發迴響的票房，面臨前所未見的寒冬。

以IMDb上的票房統計數字為例，在疫情發生之前，官方每天都會公布前一日的票房狀況，並以票房銷售好壞狀況排名，依據單日的累積羅列至少50名排名，只是最近，不只連50名都列不到，票房嚴重衰退至-100％的慘劇，真實地在殘酷上演。

以當前最後一個有統計數據的3月19日為例，當日全美票房最好的《1／2的魔法》（Onward），全美票房只有3萬3296美元，你能想像，全美的票房不到台幣100萬的慘澹，對片商而言該是多麼大的打擊和震撼？

其次的票房2至5名，分別為《隱形人》（The Invisible Man）、《血衛》（Bloodshot）、《依然相信》（I Still Believe）與《極地守護犬》（The Call of the Wild），但票房依序都只有2萬1800、1萬8549、1萬5753與1萬4657美元，第7名之後甚至連1萬票房都沒辦法達到。

更慘的是，有票房數字的最後一名是33名，該片《海邊走走》（Hope Gap）只賣了6元美金，代表全美國只有一個人入場看電影，重點是它還是在132間戲院上映的狀況下僅拿到這樣的成績，票房的慘烈讓人不忍卒睹。

而若把時間再拉到2週前的3月3日，當時票房冠軍的《隱形人》賣到單日345萬6185美元，對比如今的3萬多元便能成為票房冠軍，不難想像疫情的衝擊對電影院、片商、劇組與廣告客戶的傷害有多大。

加州和紐約州衝擊最為巨大

對於這波新冠病毒的影響，美國尤以加州最為嚴重，因為加州除了是全球電影重鎮外，也是許多觀光客造訪美國會第一選擇的場所，包含舊金山、洛杉磯的大城風情，迪士尼樂園和環球影城也是必訪的景點，星光大道和聖塔莫尼卡碼頭，也有獨特的韻味。

這回的封鎖，讓這些著名的觀光景點不再有人潮，街頭蕭條的景象堪比1992年的洛杉磯暴動封城，目前娛樂圈的寒冬完全看不到曙光。

專家估計，加州一直便是亞洲遊客，特別是中國人最愛造訪的地區，旅遊禁令實施後，加州一個月至少會損失18億美元，而光是洛杉磯，可能就包辦了其中的10億美元。

此外，目前確診數最多的紐約州，紐約街頭也呈現一幅荒蕪的模樣，這波看不見邊際的病毒和日益高張的歧視情緒，確實令人擔憂……

https://money.udn.com/money/story/5599/4448429